****是[加拿大](../Page/加拿大.md "wikilink")1970和1980年代里的一个[前卫摇滚乐团](../Page/前卫摇滚.md "wikilink")，是[安大略法语人口中在国际上最著名和最成功的乐团](../Page/安大略.md "wikilink")。

## 来源

是从“新安大略艺术家联盟”（）中演化出来的。这个艺术家联盟是1970年在[大萨德伯里成立的](../Page/大萨德伯里.md "wikilink")。从这个联盟中产生了许多当地安大略法语人口的现代艺术团体，其中包括新安大略画廊、新安大略剧院、湖畔之夜音乐节和乐团。

## 乐团

乐团的成员包括歌手和吉他手安德烈·拍耶芒（）和拉歇尔·拍耶芒（）、小提琴手瓦希尔·科胡（）、吉他手马赛尔·阿伊玛（）和戴维·波特（）、钢琴家米歇尔·坎德尔（）低音吉他手约翰·丢尔（）和鼓手米歇尔·达斯蒂（）。乐团在安大略[斯特金福爾斯附近有一座共有的农庄](../Page/斯特金福爾斯.md "wikilink")，他们的大多数录音是在那里做的。

乐团演奏的歌曲包括传统法国民歌以及阿伊玛、拍耶芒兄弟和[罗伯特·迪克森写的歌](../Page/罗伯特·迪克森.md "wikilink")。从他们的第三张唱片《日食》开始他们也开始唱英文歌。在[魁北克和](../Page/魁北克.md "wikilink")[法国的法文流行歌曲列表上他们最成功](../Page/法国.md "wikilink")，但是在英语加拿大也有很瞩目的流行歌曲。在加拿大电台上《日食》和《约会》均榜上有名。

1978年安德烈·拍耶芒自杀。

在1980年发行的《北方幽灵》中将流行音乐、摇滚乐和爵士乐的影响融合入民歌为基础的音乐风格。

同年拉歇尔·拍耶芒离开了乐团。乐团剩下的成员使用“面具”为名发行了一张名为《伪装》的唱片。

1981年科胡逝世。

1984年阿伊玛、波特、本·明克（）和玛丽·路·扎哈兰（）一起进行巡回演出并录制了乐团最后一张唱片《可见》。他们在安大略、魁北克和[日本演出后解散](../Page/日本.md "wikilink")。

## 影响

[加拿大电影局拍摄过一部名为](../Page/加拿大电影局.md "wikilink")《，一个集体试验》的纪录片。还参与建立了萨德伯里的两个音乐节：双语言的民歌节北极光节和法语安大略的文化节湖畔之夜。至今为止这两个节日依然举办。

2003年加拿大[环球唱片发行了一张](../Page/环球唱片.md "wikilink")最大流行歌曲的编辑唱片作为其20世纪大师系列之一。

## 外部链接

  - [CANO](http://www.canomusique.com/)

[Category:加拿大摇滚乐团](../Category/加拿大摇滚乐团.md "wikilink")